新華社：中央有權過問香港教育制度 特區有責處理

新華社指香港尚未建立與一國兩制相適應的新教育制度

新華社發表評論，指香港中學文憑試歷史科考試，竟然出現公然美化日本侵華暴行的題目，加上網上流出疑為考評局考官，在社交傳媒散佈歪曲歷史、反中亂港言論。評論說，回歸祖國近23年，香港尚未建立與「一國兩制」制度相適應的新教育體制，教育系統藏污納垢、荼毒學生、危害社會，嚴重到了必須正視和必須解決的地步。文章強調，考評局如果不取消相關「毒題」，勢難平息所有中華兒女的憤怒。多年來，文憑試通識科試卷頻繁出現極具爭議和誤導的政治題目，將攻擊「一國兩制」實踐、詆毀特區政府與國家的觀點設為高分參考答案。對於香港教育的具體開展與運作，中央一般不會過問；但如果出現損害國家和香港根本利益、危害到「一國兩制」原則問題時，中央有權過問，特區有責處理。文章期待特區政府拿出魄力與勇氣，堅決撥亂反正，根治香港教育「頑疾」，為香港未來把好關，為「一國兩制」事業行穩致遠負好責。

2020-05-15 21:45:23

對於_______________，中央一般不會過問；但如果出現損害國家和香港根本利益、危害到「一國兩制」原則問題時，中央有權過問，特區有責處理。

打錯字？一國一制？

林鄭月娥

真係填乜都得

親日又好仇日又好
其實關一國兩制咩事

中共唔高興=危害一國兩制

親日都唔關反中事
可以親日親中㗎
亦都可以反日親中
親日反中....

出年DSE由新華社出卷啦

究竟DSE係國防定外交事務

收撚皮啦 屌

等於官方自認一國一制，美國唔該抽走資金

有權用盡
港人治條撚咪就係問題lo

新萬能key

得喇得喇 快撚d 官方講取消一國兩制啦 咪撚再利用香港搵外匯

廿三條立法 (2003) --> 國民教育 (2012) --> 政改方案 (2014) --> 立法會港獨主張 (2016) --> 連自決派都管埋 --> 香港電台、立法會拉布、DSE試卷… (2020)

條紅線越來越後

係影響一國兩制事務

咪搞咁多野啦取消一國兩制啦